武漢肺炎疫情擴散！新增2確診案例 要求湖北團統統離境

中央流行疫情指揮中心今天晚間公布我國新增確診2例境外移入嚴重特殊傳染性肺炎個案，分別為50多歲中國籍女性及50多歲台灣男性，皆為1月21日入境，50歲的中國女性，為1月23日因發燒就醫，50歲的男性於1月20日出現感冒症狀、於1月23日就醫，目前也提升旅遊戒備，從原本禁止武漢團入境提升至禁止所有湖北團入境，目前在台有10團湖北團，將於今起立即協助離境。

中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中表示，兩人位皆有武漢旅遊或居住史，符合通報定義，經醫院隔離採檢後確認為新型冠狀病毒陽性，目前持續於醫院負壓隔離病房治療中。

50歲的中國女性密切接觸者計19人，50歲的台灣男性密切接觸者計11人，目前健康狀況皆良好；其餘相關接觸者疫調中，衛生單位將持續進行主動健康監測。

根據中央流行疫情指揮中心統計，截至24日下午4時，國內嚴重特殊傳染性肺炎新增35例通報，截至目前共通報168名嚴重特殊傳染性肺炎個案，檢驗結果為3名確診、42名排除、23例初驗陰性、其餘仍待檢驗。

陳時中表示，50歲的台灣男性，原本在診所就診，後來症狀沒有改善才到大醫院求診。他呼籲所有民眾應該要誠實通報。指揮中心持續統籌整合各部會資源與人力、加強國際機場、小三通港埠之檢疫措施及民眾之風險溝通與衛教宣導。

陳時中表示，為了避免疫情擴大，從今天起，[url]從原本禁止所有武漢團入境，提升至所有湖北團入境，根據統計，我國目前有10團湖北團，總計有158人，今天統統停止活動，先暫住在飯店中，將儘速協助離台。[/url]

指揮中心再次呼籲，一般健康民眾應養成量體溫、以肥皂勤洗手、減少觸摸眼鼻口、盡量不要到人口擁擠的公共場所；若有發燒、咳嗽及呼吸急促等症狀的民眾，請務必在家休息，不要到公共場所，若有必要外出就醫或處理重要事務時，請務必戴口罩，以肥皂勤洗手，妥善處理口鼻分泌物。

民眾近期前往中國大陸時，應落實肥皂勤洗手、咳嗽配戴口罩等個人衛生措施，避免接觸野生動物及急性呼吸道感染症患者，也避免出入傳統市場及醫療院所。返國入境時如有發燒、咳嗽等不適症狀，應主動通報機場及港口檢疫人員。

返國14日內如出現上述疑似症狀，可撥打免付費防疫專線1922(或0800-001922)並依指示戴上口罩儘速就醫，就醫時請告知醫師旅遊史、職業別、接觸史及是否群聚(TOCC)，以及時診斷通報。其他「嚴重特殊傳染性肺炎」相關資訊，可參閱疾管署網站。

趕人了 支那畜生

聽隻歌仔幫支那賀個年

趕走班支那狗